電馭叛客2077的匿名開發人員爆料

原文網址

原文時間點是兩個禮拜前，以下是我用Deep L和咕狗翻譯，機翻潤色，再請朋友

校稿的版本，我英文不好，盡力了。英文好的可以直接看原文。再次感謝朋友的校稿。

原文是來自稱開發者的匿名爆料，可信度請大家斟酌。

正文開始

取自一個討論串，據說是CDPR開發者匿名發言。

這件事還是很隱秘的，但我已經受夠了這種事，所以我透露一些細節。

CDPR靠損害自己來保證投資者的安全。現在，開發人員正在聆聽預計

於6月下旬捲土重來的“ 無人深空(No Man's Sky)”風格的策劃。和

管理高層放出的說法不同，第一批兩個更新大概要等到3月中旬發布(

譯註:可能是指一月和二月的大型更新)。未來幾個月工作室會有重大

離職。開發人員的士氣空前低落，由於巨大的退款申請量，Sony正在

找我們算總帳。今天Sony高層將要和我們公司開會，想辦法補償那些

威脅要採取法律行動的玩家。Sony日本公司氣到炸，暴怒的氣到炸。

接下來幾週會有更多消息，感覺很糟糕，老兄。

(這段似乎是引用)目前我不想指責任何人。關於備忘錄的消息來自高

層。主管和高級開發人員正在為團隊承擔責難，我稱之為 "光榮之舉"

。就像你知道的那樣，我們還在開玩笑說，有一個任務被重寫了十幾

次，因為某位高層狗沒有 "感覺"。最後它被從最終產品中刪掉了，應

該會在明年的後期DLC中出現。

有的人不知道因為什麼原因就被錄用，由於 "被高層狗信任 "而留在

公司。好大一部分程式碼被廢掉，從頭開始重寫。原本預期的遊戲完

成時間應該是可能在2021年6月。

(這段似乎是引用)其實遊戲2月份就已經完成並準備好了。由於主要

的UI錯誤仍存在於販售版本中，所以並沒有開賣。如果你打開你的.d

at檔案，你會發現裡面還有很多被砍掉的內容。如果你想退款，請要

求退款。這其實對我們開發人員是個正向的事情，因為我們早就已經

警告過高層幾百萬次最後事情會變成這樣。大部分的外觀大修應該在

第2次大更新前準備好，希望如此。

6月會放出的更新會解決所有bugs。PS4/Xbox One的程式碼會被廢棄，

並單獨完成。PS5的程式碼會是基於PC版本程式碼的一個改進版本，因

為Sony為次世代準備了很棒的開發套件。

(這段似乎是引用) 要是知道原本已經完工的遊戲內容他媽的竟然有

這麼多，你會感到驚訝。那些 "刪減內容，讓人們完成主線任務 "的

說法都是胡扯。大多數帶有 "關閉（上鎖）"字樣的公寓原本都是可以

進去參觀然後打劫的(lootable)，我們已經廢掉了5萬多行對話，我相

信6月的更新會把大量被刪減的內容重新加入遊戲。

(到六月會放出的更新)也解決了刪減內容的問題。如果他們可以預見

到你們那麼憤怒地要求將被刪減內容放回游戲中，我們可能真的會做

出我們2018年準備的那個版本的遊戲。曾經有一個巨大的城市地下部

分，大眾從來沒有看到過，因為它在高層執行眼裡 "看起來很醜"。但

這城市真是太他媽棒了，感覺就像《吸血鬼之避世(Vampire: The Ma

squerade)》中的末卡維族/諾斯費拉圖之路(malkavian/nosferatu p

ath)。(譯註:後面是出自World of Darkness，我不太熟，只知道一點

點。) (朋友的譯注:意思就是表面上看起來很糟糕，但內在其實非常

華麗精緻。也可能單純是指因為malkavian和nosferatu兩個氏族通常

生活在地下和廢棄空間。)

我不想討厭基哥，但該死的，我們原來的強尼更酷，而且臺詞聽起來

更瘋癲。想像一下吸毒嗨翻的弗爾泰斯特(Foltest)。我也不欣賞他的

演技，但他是個很好的人。第一天就親自走到我們面前迎接我們，在

他結束錄音的時候，還抽出時間親自一個個感謝我們。

據說他的費用其實是可以控制的，而且其實是CDPR之外的某人要求給

遊戲裡加進一個明星藝人。高層們照做了，因為誰知道呢？爛透了。

我們的原版強尼很大程度上受到了第一部潛龍諜影中David Hayter(

英語配音)的Solid Snake的啟發，不管你信不信，還有席尼·墨菲(C

illian Murphy，諾蘭蝙蝠俠中的稻草人演員)。

在區域中，曾經有一個完整的AI規劃，還有些小幫派鬥爭。一些你可

以坐著看戲或直接參與並影響的玩意。還有很多和孩子們一起吸毒的

情節，最終由於內部審查而被刪掉了。還有個牧師和克瑞須那派(譯註

:一種印度教派系)的支線，由於審查也被刪掉了。Miles寫了一個支線

任務，一個鎮靜特勤組(MAX-TAC)的警官自殺了，然後你可以取代他的

地位，但這會從任何方面來講讓事情變得很複雜，所以也被刪掉了。

我希望這個支線可以加回來，因為進入鎮靜特勤組的總部並搞些駭客

入侵感覺很爽。你會看到員警試圖組織起來，但因為你的詭計而在逮

捕中崩潰。

可能聽起來很奇怪，但從我們的角度來看，這次遊戲發行導致口碑爆

炸實際上是有益的事情。被當頭潑一盆冷水就能冷靜下來理清輕重緩

急，這樣我們就能按原定的計畫去工作，而不用讓那些混蛋掐著我們

脖子逼著發布。

我相信這是由於溝通不暢和領導階層沒有制定出應有的目標。2019年

的E3版本，遊戲根本是胡亂趕工上的。在大量進行刪減之前的最後一

次開發編譯版本就有160GB。未來幾週應該還會有一些爆料，如果員工

繼續離職的話。

Xbox Series X版本只是重寫了程式碼和讀取順序。次世代主機的架

構其實很適合移植。當遊戲運行時沒有做debug(debug hitches)就發

佈是公司的政策，為什麼會出現這種情況讓我很不解，也是我發起這

個討論串的原因。這裡面有一些大人物的傲慢和深深的無能。我即將

要回家放聖誕節，想到我的朋友們未來幾個月都要在辦公室，重做這

些狗屎工作，卻不能說 "我他媽告訴過你了！！！(原文全大寫，超怒)

。全都是你的錯，老闆！"。我敢打賭，下一個E3對CDPR來說一定會很

詭異。

我們已經刪掉了兩個完整的支線，因為這兩個支線會放置角色錯誤而

導致刪除存檔。我們還因為bug而刪掉了很大一部分地下部分和下水道。

夜城除了Villefort外，還有三種不同類型的計程車，司機會進行有大

段對話並給出任務。這也不得不刪掉。

警察的路徑尋找腳本原本運作得非常棒，直到有人他媽的搞砸了。我

只知道正在修復中。當然，這是一個重大的疏忽。

黑手摩根(Morgan Blackhand)的背景故事和對企業戰爭的致敬。DLC

的內容會增加很多瘋狂和酷炫的想法，來自Mike在我們開始向計畫做

簡要介紹時，所給我們的。如果一切順利的話，明年年底你們就能拿

到完整的遊戲了。我真的得走了，保重。

所以是的，這遊戲的確是被徹底搞砸了。

轉貼自ptt

160G的遊戲內容

所以話it狗真係阻礙人類發展

好嬲好嬲

唔知你所以乜鳩IT狗乜鳩。

不如話如來佛祖阻礙人類發展

長文總結：睇最後

而且個人認為隻驚唔會再有咩大變動，爛咗就係爛咗，唔好諗住有一日突然可以扶返上壁。

有冇原文 睇得好辛苦

屌貼英文好過啦

Up乜鳩

then post the english version cant the fuck you?

成班傻系 第一句已經係原文條link
洗唔洗你老母讀埋比你班廢柴睇啊

樓主咁努力譯比大家睇都要比人屌,痴撚線

CDPR可以收皮了

笑死
成班盲，睇得辛苦

翻譯似台灣人多啲 但樓上啲人真係好on9 樓主第一句就貼左英文link都要畀人屌

係台灣人譯嫁 我轉貼only

有冇直白啲嘅總結

乜撚

高層弱鳩智

完全睇得明 唔知啲人屌乜

原本有160gb 內容
無左下水道 地底 ai有幫派鬥爭 部分角色支線 主線更長
等等玩家們好想睇到既野

個鐵路 都無左

on撚鳩，睇咗內文未班PM同膠層唔聽勸夾硬上關IT狗撚事咩，屌都屌班膠層先啦，你文盲來㗎？

中文U？

因為要趕住上架所以斬曬啲內容？

我覺得佢地會拎嚟做dlc然後叫玩家買

理解能力有問題?

高層先係 有機多個IT高層有真IT底

有個啲都唔知點解死得早

又係因為濕鳩高層

成篇野似小說

2077既出生到上市既過程都好似小說

但最終結果都係垃圾

根據呢篇文 應該係左膠高層阻礙人類發展喎
你有冇睇篇文㗎

一個弱智高層玩死開發組既小說

the last of us 2 事件

同TLOU一撚樣
一隻好地地既game
比啲撚屌高層左砍右砍
改撚到不知所謂

乜撚嘢排版嚟

戇撚鳩

你真係連狗都不如

睇哂
你話劇情有審查刪哂我信
但效能問題點解釋

未出game前已經吹
出左game伏完又開始吹更新會幾正幾正，間廠都係出完先再講啦

大把傻鳩話神作

點知全部都係文本對話，悶到嘔

0code pm禍害又一例證

吹大左
本身整好左 點會炒成咁

似係PR出黎話：6月隻game就整好啦！

冇it狗你網都冇撚得上呀傻閪

咁你咪撚上網啦on9

連d 叫雞畫面都無哂

……你應該無睇嗮？因為一班on9高層嘅喜惡，所以cut嗮

Then read the first line of the post can’t the fuck you?

點樣160G都係對話，十個膠唔使找

話有啲人靠關係入但根本無能既，插手左導致出左好多問題

作為曾經半隻Code狗，好撚明

CDPR PR又玩 good cop bad cop 呢招
次次都用同一招黎挽回形象 悶唔悶d

D濕鳩翻譯
我知第一行有link, 就係睇完原文更加覺得濕鳩

無玩隻驚
Keanu Reeves係咪真係配音配得唔好

bad end嘅小說

未聽過no man sky?

爬上鐵路 就會見到有個地鐵站嘅空間係到

隻game係咪無咗Ciri?

你呢d文盲真係阻疑人類發展

I don’t care what the reason is.

咩IT狗阻礙人類發展，而家係IT狗出黎講緊班高層唔聽佢地講咁做 會出事，班高層死都要斬呢樣果樣然後快快推出搞到一舊屎咁WO，係管理層阻礙人類發展WO CHING，你傻撚左?

好想去日本做IT狗！！！！！！！！！！！

原來話緊自己

仲有fallout 76
個位清應該仲係個井底未識出去

開頭就係原文, 清對眼有事睇咩都應該係咁辛苦, 睇醫生先好d

Del game等 DLC

簡單來說
公司為利益將遊戲內容斬件成DLC
導致大量bug出現

搞返好家用版先諗DLC啦

Fallout76 俾錢買alpha版

好似cdpr自己澄清左篇野係假 唔洗對隻game再有咩希望

毒撚好易話圍，整返好隻game就上返神台架啦

唔通高層會走出黎講 「sor 係我搞到一獲粥」咩

是但啦
奶共公司收皮啦

睇唔慣台譯同埋分隔令我唔想睇
btw 唔該曬咁多位解答

我都係睇原文

盲撚左？

最重要係連篇野講既2018年版本 或者依家出返本身cut左既野都係假

上youtube已經可以搵到好多unreleased / cut content 有d building室內係整好左一半, 例如Center for Behavioral Health, 地鐵站等等
CDPR撞板唔係問題, 不過佢起碼要改返好隻game先 我最多都係當delay等多陣

利申: 機已爆, 隻game好明顯睇得出未整好

Up咩春都解釋唔到開大個頭，點知做唔掂，是旦整件垃圾當交功課呢件事

個傻仔應該code都未打過就笑啲it人160gb係對話真係笑撚死

Subject: Receipt of notification concerning the filing of a class action lawsuit in the USA

真係比人告緊，好睇過隻game入面d技晶

佢係改曬
重新做過咁濟 咁短時間可以做得幾好

木耳d fd?

D 翻譯睇得好辛苦睇左幾句都係去左睇全文

簡單啲講係想講本身寫得好但比高層同審查搞到變爛姐

有d任務過唔到審查cut左
有d太複雜，影響太多野cut 左
個地下城高層嫌個map核突cut 左

唔比還願上單野都知間公司同暴雪一樣發錢寒發到傻

點整到咩好遊戲

片文講緊班死高層喎

原來咁多野無左，班死忠仲死橕

所以話你真係阻礙人類發展

Our original Johnny was heavily inspired by David Hayter's Solid Snake from the first MGS and believe it or not, Cillian Murphy

係真就真係有點可惜。。。而家個Johnny只係煩膠一名

PM

假設個爆料係堅
個前員工都係太天真 以為退款潮同官司會令高層決定慢慢恢復2018版本
當年堆developer走曬 高層只會直接將D內容直接堆填
然後2077呢個brand直接廢棄
對高層黎講開新game一定風險低D

兩年前見到keanu reeves 演出其實有少少感覺會有問題
佢根本無演技 我當時諗有明星係幾新鮮但配音應該好Off
trailer 入面wake the fuck up samurai 呢句已經演得好無Feel 同gta5 3主角真係無撚得比
我相信以我一個街外人都感覺到
cdpr 入面肯定唔止佢一個dev “dont apperciate his acting either”
但現實就係咁就出咗街

貼英文都無用啦 你盲架喎

TLOU2衰極都係衰故事on9
2077直頭多bug 到想喊又cut 哂本來會有嘅野

講到尾都只係話至衰老細

我打工嘅唔關事

你對眼有事
睇乜都辛苦喎

班開發人員係預期今年六月先出，de唔切bug咪要删減啲支線

真係好似佢咁講再可以加埋VR真係不得了

佢哋想出Witcher 4，不過到時冇人會預購

乜撚嘢垃圾formatting

但係有Keanu Reeves又真係幾開心既
對一個女玩家黎講

the last 2都一樣被人大改過

簡單黎講就係2018版係真既
之後年幾可以debug既時間俾高層用黎要佢地del野同改奇洛李維斯落去

咁故事on9又衰啲喎
故事無得救, 同埋故事一死成隻game都乞人憎玩唔落去
多bug又cut晒啲野, 仲有得救, 同埋都玩到落去

好似話係因為PS4版係高層另外唔知搵team垃圾鳩寫出黎
佢地已經忙到唔得閒整主機版移植
然後話PS5版會基於PC版code黎改進出黎, 唔會跟依家PS4版
btw其實得原版PS4有效能問題, pro已經30fps

如果淨係多bug都少問題劇情連貫性先係主問題，好似開頭主線咁，得原住民個故事先完整少少，企業開頭跳得太快之後仲要skip半年時間。嗰半年我估原本設計應該係新手教學咁樣，介紹下夜城生活唔同幫派合事佬，同埋點樣識T-Bug。之後慢慢有少少名氣之後就做大單野，接返落去偷晶片個任。

160GB文字到底會有幾多字
好似UTF-8一隻字3 Bytes, 160GB有57,266,230,613隻中文字
睇到100歲睇唔睇得晒

估計班開發人員諗住2077出嗰陣預期次世代主機已經換代完成，所以佢哋由頭到尾冇諗過2077放係上一代主機，點解PS4同Xbox中晒伏就係咁樣

去撚左邊？7到深潛？

但ai 物理引擎 穿牆bug呢啲點解釋？
未修好就俾人逼住推出嚟？

佢地都係做返d中世紀背景題材算啦
未來城市佢地都冇經驗
但又要rush住出，咪搞到而家半成品咁

收皮啦屌

講左唔會出The Witcher 4

依家好明顯唔關未唔未來城市事

重算係真既又點
隻game出到黎就係咁既樣,而家講咩都冇用

似鳩upper

你老母生你隻雜種出嚟仲阻人類及銀河系發展

對唔住

但我覺得基哥做嘅Johnny已經係最好

其實自從宣布第一個推出日期，已經算返唔到轉頭？
之後再延期幾次，市場無可能容忍再拖，同埋根本唔會有人預bug會嚴重成咁

啲冇見識冇知識又中意唔經大腦嘅傻鳩是咁的

堅既爆料就係未出game之前已經要有啦
依加先爆分明想洗底

竟然講到Foltest
幾時出Witcher sequel呀

如果我係班developer，見到自己辛苦寫既嘢俾人改曬，仲要改做一個俾人屌硬既版本，應該想死

睇撚到我好撚紋 台灣人英文真係好撚垃圾

同掉比估狗翻譯差唔多

成個系統問題好難有得改

就算高層左砍右砍，naughty dog都交到貨比人玩
CDPR班高層重痴線過naughty dog

CDPR話係假
問題係仲有冇人信CDPR

因為我們早就已經警告過高層幾百萬次最後事情會變成這樣
見到d on9 腦細奶野總有d 心涼

我不想討厭基哥，但該死的，我們原來的強尼更酷，而且臺詞聽起來更瘋癲。想像一下吸毒嗨翻的弗爾泰斯特(Foltest)。我也不欣賞他的演技，但他是個很好的人。

好多reviewer 都話其實keanu 唔啱做呢d 暴力反制度癲佬

即係如果想得到CDPR當初承諾嘅2077體驗
而家隻驚有排都唔買得住

btw機翻真係翻譯到一pat嘢咁

重有啲狗唔會spawn喺你屋企

成日都事後先黎話有工作人員呻同爆料
啲工作人員咁撚無辜又咁撚正義
就出game前爆料等大家唔好中伏啦

重點

1. 垃圾高層刪左好多原有遊戲內容（兩條主線，地下城，入屋行劫etc...

2. 內部道德文化審查（刪印度色彩任務，角色語言乾淨化，兒童吸毒etc....

3. 大量職員離職，離職員工爆料高層用人不當，直接另遊戲有缺陷，目前員工為補鑊聖誕同新年都要加班，部份刪減內容+debug 6月更新，原有內容估算12月dlc 度會比返大家

4. Sony 好撚嬲因為退錢同訴訟

5. 爆料員工直指問題核心係高層領導無方，亂搞內容，又催促遊戲發佈，所以員工用攬炒心態，任由遊戲上市，對玩家退錢行為表示讚許，希望可以痛擊公司同高層

個人感想：最後佢講禁多，都係希望大家退錢還退錢，遲D完整版出場既時候，大家都買返隻game支持下佢地

好似你咁既弱智先係真正既阻礙

外行管內行，有咩一唔順眼就cut撚哂，又安插好多唔知乜野人落去條team度。
黎緊幾個dlc會慢慢加返d delete左嘅內容周同debug埋

想睇盲撐CDPR班人仲點兜

被當頭潑一盆冷水就能冷靜下來理清輕重緩
急，這樣我們就能按原定的計畫去工作，而不用讓那些混蛋掐著我們
脖子逼著發布。

咪係囉
仲要間間公司出完垃圾比人屌
就會爆出好多故仔係原來因為高層點點點
但明明連登仔之前奶間公司，奶到成地水

咪係，但你睇樓上
好多人都受呢一招
炒一炒幾個人，下次又可以出新game又呃過

我屌你老母閪，bug多就算啦，優化差到60尾嘅卡開中特效得3x fps？係咪得70/80尾嘅卡先有資格打機啊

最佳化 thx

ok

反正股價跌到咁，不如趁而家用呃賺返黎嘅錢回購晒啲股份轉返Private啦好似Steam咁

唔係過多陣又investors乜柒，講到自己身不由己咁

依樣都做唔到CDPR以後絕對唔會有咩大改變

有動畫架嘛

仲有配音

簡單直接易明

佢改成點都好
呢間公司出既game
除非出到黎平民評價係極高先考慮買
等佢地公司高層食番惡果

淨係啲physics都解釋唔到啦

十幾年前出，幾個版本之前嘅GTA啲physics都勁過CDPR依加啲physics

原本2018都定晒啲場景, 角色, 主線支線啦
仲有兩年時間, 計埋debug都大把時間搞呢啲
依家係兩年拎晒去改啲高層濕鳩野, 加奇洛理維斯落去搞到成堆主線支線大改, 成堆定晒既場景又要cut即係角色主線支線全部任務又係大執
基本上根本係拎兩年時間成隻game重新寫過
仲邊有時間搞呢啲同debug

有乜好解釋？gta5都比人話差過4，好出奇咩

經過今次教訓 其實所有game 都唔好預購左先

160GB文字，就算唔瞓教，一日睇24個鐘，都要用108年 條式喺下面

1GB = 1024MB
1隻字 = 3Byte
1MB = 1,048,576Bytes
1MB = 1,048,576 ÷ 3 = 349,525.33333333隻字

160GB = 160 × 1024 = 163,840MB
163,840MB = 163,840 × 349,525.33333333 = 57,266,230,613.333隻字

當你一分鐘睇1000隻字(計埋標點符號)
57,266,230,613.333隻字 ÷ 1000 = 57,266,230.613333分鐘 ÷ 60 = 954,437.17688888小時 ÷ 24 = 39,768.215703703天 ÷ 365.25 = 108.8794406672年

學ff14咁直接踢走個p 再洗3年時間重頭執過

上一次CDPR 係咩事要玩good cop bad cop呢招?
純好奇想知

條友真係唔識架喎.jpg
錄音過百GB我都仲會信, 隻game過場動畫即時rend, 點樣記動作過百GB

得罪講句，佢地同一間公司，咁撚唔鍾意就反鳩班高層啦，雖然反唔反到就另一回事

一路都放風話高層影響搞到隻game咁
但好老實你睇隻game出到黎個delivery同execution, dev team本身係幾明顯有野出咗問題而一路唔講
有啲做底做框架嘅野, 真係唔會話因為你改故仔而冇做到冇debug

Dlc唔係問題
唔好開頭柒到咁

班友盲都上到連登

難度應該低過改真三八同marvel

道德審查？CDPR唔係右翼咩？

我張2060係咪玩唔到

你肯定係驚打得少

刪晒兒童吸毒夠晒保守啦
而且根本原因係高層多咗個尸位素餐嘅垃圾
似外行人教內行人咁
睇描述好有八婆Feel
等睇邊件垃圾做替罪羊
Sony同我上呀

揸車嗰陣跌落3x-4x fps

慢速駕駛